鄭若驊驚訝英國抨擊 轉聘本地大律師做黎智英案主控官 又謂律政司轉投私人市場或移民非特別之事

鄭若驊驚訝英國抨擊 轉聘本地大律師做黎智英案主控官

律政司委聘其他律師取代獲法庭批准來港的英國御用大律師David Perry，擔任壹傳媒集團創辦人黎智英等人涉嫌前年參與非法集結案的主控官。律政司司長鄭若驊表示，新獲委聘的大律師來自本地，但按慣例律政司不會透露對方的身分。

鄭若驊說，對於David Perry這般鼎鼎大名的御用大律師來港參與案件，竟在英國引起不公平及偏頗的攻擊和意見，她覺得驚訝及意想不到，希望公眾看清楚，不要低估外國給予香港的壓力，必須盡最大能力抵抗。

鄭若驊指出，律政司並沒有低估社會對案件的關注度，雖然律政司受到不同壓力，但仍會堅守基本法第63條原則，堅定、不偏不倚、無畏無懼，公平客觀處理檢控工作。

她提到，David Perry接手案件後，英國媒體的報道有不同壓力和批評，而且非常不公平，今次審訊前更換主控官，是考慮到公眾利益及審訊期將至，作為檢控方希望案件可以盡快開庭。

至於英國外相藍韜文及前外相聶偉敬先後對David Perry作出批評，鄭若驊說，事件是否已提升至外交層面並非香港官員可以說，但強調律政司聘請檢控官會以本地大律師為優先考慮，如有需要聘任海外律師，亦需法庭事先批准。

被問到律政司近日有連翻人事變更，鄭若驊希望公眾以平常心看待，部門有人轉往私人執業、退休或移民，並非特別的事。

得你無得走